data = {
    1: {
        "pregunta": "¿El lenguaje de programacion Python fue concebido a inicio de los años 90 por...?",
        "alternativas": [
            "a) Brendan Eich",
            "b) James Gosling",
            "c) Guido van Rossum",
            "d) John McCarthy",
        ],
        "respuesta": "c",
    },
    2: {
        "pregunta": "¿Dónde se desarrolló Python?",
        "alternativas": [
            "a) India",
            "b) Paises Bajos",
            "c) USA",
            "d) Brasil",
        ],
        "respuesta": "b",
    },
    3: {
        "pregunta": "Python es un lenguaje de tipado ____.",
        "alternativas": [
            "a) Dinámico y fuerte",
            "b) Estático y fuerte",
            "c) Dinámico y debil",
            "d) Estático y debil ",
        ],
        "respuesta": "a",
    },
    4: {
        "pregunta": "¿Qué se utiliza para definir un bloque de código (body de loop, función, etc.) en Python?",
        "alternativas": [
            "a) Llaves {}",
            "b) Paréntesis ()",
            "c) Indentación ",
            'd) Comillas ""',
        ],
        "respuesta": "c",
    },
    5: {
        "pregunta": "¿De qué programa de televisión procede el nombre Python?",
        "alternativas": [
            "a) F.R.I.E.N.D.S",
            "b) Monty Python's Flying Circus",
            "c) Snake City",
            "d) The Simpsons",
        ],
        "respuesta": "b",
    },
    6: {
        "pregunta": "¿Qué versiones de Python son las más utilizadas actualmente?",
        "alternativas": [
            "a) <1.5",
            "b) <2.0",
            "c) <2.7",
            "d) >3.0",
        ],
        "respuesta": "d",
    },
    7: {
        "pregunta": "¿Cuál es el compilador por defecto para el lenguaje Python?",
        "alternativas": [
            "a) CPython",
            "b) PyPy",
            "c) IronPython",
            "d) Jython",
        ],
        "respuesta": "a",
    },
    8: {
        "pregunta": """Selecciona los pasos que realiza el intérprete de Python en el orden correcto.
        (i) Ejecutar el código
        (ii) Compilar el código
        (iii) Procesar el código de forma secuencial 
        """,
        "alternativas": [
            "a) i,ii,iii",
            "b) i,iii,ii",
            "c) iii,ii,i",
            "d) ii,iii,i",
        ],
        "respuesta": "c",
    },
    9: {
        "pregunta": "¿En qué lenguaje está escrito Python?",
        "alternativas": [
            "a) C++",
            "b) C",
            "c) Java",
            "d) N/A",
        ],
        "respuesta": "b",
    },
    10: {
        "pregunta": "¿Qué es __pycache__?",
        "alternativas": [
            "a) La carpeta que contiene el codigo .py y esta listo para ser ejecutado",
            "b) La carpeta que contiene el codigo Java que fue compilado de Python 3 y esta listo para ser ejecutado",
            "c) La carpeta que contiene el codigo C que fue compilado de Python 3 y esta listo para ser ejecutado",
            "d) La carpeta que contiene el bytecode que fue compilado de Python 3 y esta listo para ser ejecutado",
        ],
        "respuesta": "d",
    },
}
